{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019326",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부안 내소사 동종"
    },
    "text": "扶安 來蘇寺 銅鐘 (부안 내소사 동종)\\n\n全羅北道扶安郡津西面ネ路243、來蘇寺 (ソクポリ)\\n\n1963年1月21日に宝物に指定されたこの鐘は、高さ103cmで着こなし67cmです。鐘身には上下に肩帯と口縁帯が巻かれており、その中には美しい唐草文が刻まれています。肩台の上には如意頭文に似た立花形装飾があり、高麗宗の特色をよく示しています。肩台の下部には4ヶ所に乳郭があり、連珠門に区画されており、その中には唐草文が刻まれており、乳首の形をした9突起があります。遊郭の下には12花びらの蓮の花で飾られた当座が円座の外にあります。遊郭と遊郭の間には終身中央部があり、花の上には雲を表現し、雲の上に三尊が刻まれています。本尊は満開の蓮の花の上に座り、脇侍像は立っています。どちらも丸い頭光を持ち、雲尾が長く上に伸びています。また、雲の上には風に舞う宝蓋があり、より荘厳な印象を与えています。頂上には珠形の龍筒が置かれており、特に大きな頭を持つ龍湫がありますが、全てが写実的に表現されています。さらに、当座と当座の間には3種類の銘文が刻まれており、その中にはこの鐘が1222年に作られ、もともと青林寺にあったものを1853年に移されたことが記されています。この鐘は韓国の様式をよく受け継いだ美しい高麗同種の代表作です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この銅鐘はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の高さと着こなしはどれくらいですか？",
            "answer": "銅鐘の高さは103cmで、着こなしは67cmです。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の鐘身には何が刻まれていますか？",
            "answer": "銅鐘の鐘身には上下に肩帯と口縁帯が巻かれており、その中には唐草文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の肩台の上にある装飾はどのような形ですか？",
            "answer": "銅鐘の肩台の上には如意頭文に似た立花形装飾があります。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の乳郭は何か所ありますか？",
            "answer": "銅鐘の乳郭は4ヶ所あります。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の遊郭の下部には何が飾られていますか？",
            "answer": "銅鐘の遊郭の下部には12花びらの蓮の花が飾られています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の遊郭と遊郭の間の中央部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "銅鐘の遊郭と遊郭の間の中央部には三尊が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の本尊と脇侍像はどのような形をしていますか？",
            "answer": "銅鐘の本尊は満開の蓮の花の上に座り、脇侍像は立っています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の頂上には何が置かれていますか？",
            "answer": "銅鐘の頂上には珠形の龍筒が置かれており、龍湫が特に大きな頭を持っています。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘の銘文には何が記されていますか？",
            "answer": "この銅鐘の銘文にはこの鐘が1222年に作られ、もともと青林寺にあったものを1853年に移されたことが記されています。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘はどのような特徴を持つ高麗同種の代表作ですか？",
            "answer": "この銅鐘は韓国の様式をよく受け継いだ美しい高麗同種の代表作です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 419
    }
}